讀中醫需愛好中國文化 中大醫學院：高分不一定得

中大中醫學院臨床部副主任梁晶表示，整套中醫哲學理論與中國文化有關，與傳統理科概念存在一定差異，因此有志入讀的考生，需對中國文化有一定興趣，不妨試讀《黃帝內經》以探知自己感覺。她又指，由於中醫是一套獨立學問，學院不會只取錄純理科生，對中醫及中國文化感興趣的文科生同可報讀，「唔係分數高就代表一定會收。」

中大中醫四年級學生陳皓天認為，雖然中西醫同樣是醫學，但由於兩者涉及不同理論概念，立志讀西醫的學生若改讀中醫，感覺上可能會有落差。另一學生周艷秀則憶述，她在入學初期，其中一項困難之處，便是要放下中學時期的理科概念，繼而轉換成中醫的一套哲學概念。

收生分數方面，根據中大2018至2019年度的收生成績，以最佳五科計算，中醫學士的成績中位數為28分，上四分位數為29分；以4個核心科目加2個選修科計算，成績中位數為32分，上四分位數為34分。

中大中醫四年級學生陳皓天認為，雖然中西醫同樣是醫學，但由於兩者涉及不同理論概念，立志讀西醫的學生若改讀中醫，感覺上可能會有落差。另一學生周艷秀則憶述，她在入學初期，其中一項困難之處，便是要放下中學時期的理科概念，繼而轉換成中醫的一套哲學概念。

用哲學去醫人

我識個中醫教授，可以用西醫角度講返個原理出嚟喎

唔夠分讀醫然後讀呢啲偽科學

要上去廣州實習
仲要比錢隔離